**4173. – Festuca eskia** Ram. (F. CRINUM-URSI Ram.). – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à souche fibreuse ; tiges lisses, courbées à la base ; feuilles glaucescentes, grosses, cylindracées-jonciformes, raides, piquantes, lisses, les radicales souvent arquées, longues, égalant ou dépassant le milieu de la tige, toutes à //ligule allongée //(3-6 mm), //oblongue, glabre ; //panicule violacée, rarement jaune, oblongue, à rameaux solitaires ou géminés ; épillets de 8-10 mm ovales-lancéolés, à 5-8 fleurs mutiques ; //glumes inégales, aiguës ou subobtuses ; glumelles égales, l'inférieure scarieuse au sommet, mucronée, à peine nervée ; ovaire velu. //
Pâturages rocailleux des Pyrénées françaises et espagnoles. Spécial aux Pyrénées. = Juillet-août.